英國讀archi 依加中大archi 你問我答

係英國讀完archi 返中大讀緊master 歡迎大家跌入archi既深淵

隔離科留個名 入到嚟預咗要經常爆肝

樓豬覺得比較英國同中大讀 同學之間學習風氣有冇好大分別 同埋外國讀嘅模式係咪真係擴闊到視野同想像多啲？

我覺得英國人係幾有趣既生物 佢地要clubbing可以玩得癲 但係要讀書又會好認真讀 中大d同學就比較純樸d 外國睇既野係闊d 因為你有時間同機會去睇多d唔同既野

英國邊間

北部其中一間

點解番左黎讀？

出嚟做之後就會後悔
歡迎加入乾收銀大軍上BD跪

因為想試下唔同環境讀書

做過一年 暫時未後悔

英國做定香港做？

中大archi 同HKU archi有乜嘢唔同？

ching 自爆？

香港既chur form

firm

中大係bachelor of social science 港大係bachelor of art, 睇archi既角度好唔同

頭髮還在 肝還在

想 design 就唔好響香港做啦

鐘意邊個建築師？

點解揀中大?

無可否認係香港做大陸job都可以好好玩 不過當然有代價啦

mvrdv

畢業10年後預搵幾多錢

因為中意佢係social science

有咩吸引你既地方？

係uk讀邊間？

好有自己既style得黎又adoptive 係唔同類型既design 就算好多人都做modular/ cube design 你都一眼認到係mvrdv

有冇建築物係香港你係鐘意既？

我都係今年 CU同HKU收左 但簡左HKU
但兩邊都比晒留位費 唔知可唔可以一齊讀
Ching 有報HKU? UGC offer ?

唔鐘意果邊？

中大建築學大樓 因為除左靚 作為一個archi學生你係experience到佢真係為左archi學生去設計棟野

無報HKU

鐘意啊 好鐘意 但係有時會覺得逃避緊現實

靚女做architect有冇優勢

點睇Urban Design
外國同香港既發展又點

應該話有咩誘因令你放棄英國番黎讀 我意思係既然都咁鐘意果邊既讀書環境點解仲要番黎？真係純粹想轉換環境咁簡單？

點一齊讀

ugc offer. of coz no

係咪ug archi先可以報master archi

你係想講香港同外國urban design 既分別?

Manchester or Newcastle?

因為外國難搵工，唔會理名校 ，醫療貴 ，交通慢，成日遲

其實本身的確英國既offer係好過cu 不過都好多原因留香港既 學費首先已經平好多 同我又唔覺得間U既知名度對將來有好大影響既 能力比較重要 同cu archi 係social science 真係無咩地方有

屋企廚房幾大？

我見外國有分architecture and urban design
又有淨urban

另外想睇下讀完係香港同外國個發展有咩分別同個市場大小

hku有個master course讀3年唔洗ug讀archi 不過考唔到牌 同如果ug讀interior design/ landscape archi都有機會報到正常既master

兩間其中一間

個project scale 係architecture > urban design > urban planning 如果urban design 多數都係做大陸job要有架啦 外國做urban design 當然機會多d

ching me想報newcastle archit
但就係見倒有科architecture and urban design

想問多D detail，求你TG 我
TG:skin01

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎入黎分享下

考唔到牌咪讀完都洗唔到底

考唔到牌都讀得過？

我返咗嚟香港之後，
差唔多年年去睇你哋grad show.
睇住你地點由明日之星做到老油條。
你可以放你的work 出嚟，同大家介紹一下嗎？

洗唔到

urban design 真心伏

兩頭唔到岸 考唔到archi牌又考唔到urban planner牌

呃錢course

永世2奶

外國計

你認為archi 定urban planning好搵？

arch is king

後悔到仆街

利申：會轉行

唔通係MSA?

archi

樓主有冇照下塊肝

倫敦master畢業留名

studio sem A & B做咩projects?
自己揀定好似degree咁比一個site+題目你去做?

想知多D urban planning

我見都係考牌，但外國既市場應該大好多?

Urban studies vs Archi 點簡？

有無相關工作經驗？有無個唔差既portfolio?

你講中大master?

係

有興趣有頂到辛苦既緊係去

100% archi 除非你對urban 真係好大好大興趣又好唔中意archi 因為如果你係cu讀archi都會讀到urban野

其實係咪一定要考牌

唔一定, 有幾年工作經驗人工都可以reach 到起碼30-40k

當然唔係，睇你想做咩既姐

唔自爆啦
你都係？

年青真好

你有興趣讀？

有冇美國畢業既巴絲

搭單問，archi嘅urban design同planning嘅urban design有咩唔同。係咪planning嗰邊會比較注重theory？
利申讀緊planning master諗住讀多個urban design master

有。比人屌多d同比人屌少d分別。

點解要返香港？
點睇香港建築前景

唔熟外國，不過香港請transport planner係請工程師多

urban寫野叻先好讀，同埋多theory 野

畢業係唔係會幫手設計納米樓？

香港可以，英國就難少少因為分得開啲。不過urban design係香港多數比architect做。

點解返香港岩岩答左 專業人士黎講archi係幾好 始終大陸仲係好需要香港建築師去design 樓

睇firm啦 入細firm有好多野玩 玩下比賽 做下exhibition/ pavilion/ installation design 香港大firm就大多炒樓

砌model 係必要既 雖然我最憎砌

我想問用咩軟件多 設計grad 有d興趣讀 多唔多essay 寫

辛苦 有比其他人少既私人時間

我係咪識你

乜q都要識 ps ai indd cad sketchup rhino 一個sem一份essay到

NEWCASTLE?

因為HKU MUP係想train你去做一個professional planner而唔係designer
所以design果部份基本上係唔會去到咁深入
而香港urban design黎講都比大陸人食晒 無論係學校定係出黎做既consultant

睇你想追求d咩學校
我記得美國有個archi master無bachelor都入得

你哋今年gradshow係咪冇咗？

有啲咩係有牌先做得
冇牌一定做唔到

以我所知應該係入政府同考AP要有archi牌
做design應該未必要？

唔自爆不過唔係Newcastle

嚇親 以為我識你

我有個newcastle friend又係uk讀完返香港CU masters

有咩project俾我地睇吓

點睇engine仔其實都做到archi嚟個講法

睇下搵唔搵到我出黎

重新讀過bachelor + master?

外國成日都有人講archi係廢
讀engine其實都有能力做到archi份工，甚至better

兩樣野黎喎

“Beauty, science and art will always triumph.”

如果明而句既話唔會有”engine=>archi”或者邊個比邊個更有能力既講法。

唔好為讀而讀喎，
你一係搵下d summer school試下讀下，plan下年讀，試下啱唔啱自己啦，想洗底為錢為轉行既話唔好讀archi啦，好撚辛苦架無興趣既話。

我依家係外國讀緊Environmental Science year 2好想讀archi糾結緊quit唔quit好點睇

Environmental science 係讀咩? 點解想轉archi?

我一直都鍾意archi不過個陣無諗過讀
之後入左UGC physics 又轉左去外國EES不過發現實在太on9
佢係讀埋D basic phy chem bio 四不像咁好垃圾
不過轉去archi又唔知讀唔讀到

要咩條件/成績先讀到archi master?

Portfolio勁，識得present，個人presentable
Archi既degree基本上唔睇成績

你咁熟 係咪讀mup

唔難入 首先first step 要有arch degree

Part 1 都係靠屈portfolio架啦

所以arch係有錢人讀 公屋窮撚dse雞撚識整咩

條友上堂會打飛機喎

係囉 咁令拎番屋企呀笨

想知英國係咪好難搵工（無論有無疫情）
想用5+1過英國 但諗緊讀唔讀埋2nd degree

真係，一直都係，
由整portfolio到unpaid intern，都係好多窮少少既人都afford唔到既野，
好撚cancer，
如果無人整archishame個instagram acc，
我諗都會一直cancer落去。

點解唔報delft，你又鍾意winy maas

差咁遠個fields
識吓去老美讀march 1啦
出嚟做green building可能屈機

2.1 (second up)會穩陣d

咁真係睇你肯唔肯take呢個risk 同決心大唔大啦

個名聽落去好似可以

如果無visa問題我諗係有機會搵到既

你講一個studio定咩

點解bachelor 出英國而唔係master出?

delft係世界上最靚最大既archi school

朋友知唔知hku cu archi undergrad幾難入

讀master時*

反正online class姐

點樣去選擇英國讀邊間master 純睇排名之後漁翁撒網?

除左AA UCL BATH呢d 突出之外 NCL SHEFFIELD EDIN同其他其實都差唔多 所以可以考慮下會唔會邊間tutor好d 睇下佢地syllabus 既分別 同埋城市好唔好

一直想知archi係咪要識畫畫加有d數要計
覺得archi似係文加理嘅完美結合 好型

家下好難，我公司啱啱裁完人，倫敦

點睇今日HKIA 開始唔Accredited係英國大學既Archi ？

hkia年年都轉 冇分別
不如話shitty同朱西學院班學生慘好過啦

shitty都有人入到hku c macr

咁就算ive league都升到英國大學
出嚟做同升讀shitty都唔差
但以前成日認一年第二年又唔認 鄧佢哋慘
不過仲響香港考牌咩 有RIBA先有前途呀而家

傻啦 拎hkia入政府

想知ARCHI係英國係咪都係做狗
主要細樓重建定其實london好多都會做new build/ tower?

但Delft好似好chur咁
雖然Delft喺archi界真係好出名

唔型架
要成日通頂
個肝會爆

英國個邊d tutor同cu個d有咩分別？

英國同香港好似準備取消互認 點睇

不過都睇人既 時間manage 得好唔一定要通頂

好多年前已經冇

講緊大學program 個CAA list啲program

commonwealth?
當年uk arb/riba > caa 都嘈過 記得當時CAA 得十間八間英國學校
riba 就不嬲都會去非英國學校做accreditation
年中都唔少歐洲撚返嚟香港做 沒事兒

多負皮到

果陣選科有諗過archi ，但係怕畫畫/模型手工唔掂所以都係選返building surveying
利申: asso vs asso

鍾唔鍾意bachelor 讀個間uni?

讀過香港台灣英國ARCHI DEGREE
有巴打想知埋台灣都可以講下

香港讀既話
HandDraw 差少少都唔怕，台灣既有D 老牌傳統D 既U 會要求學生到YEAR 3 都係用手圖

黎一轉台灣，仲純樸

你係讀足定點？ 讀足既話咪讀左15年archi degree

緊係唔係讀足
係jump左幾次咁 最撚短係英國

hi ching
利申Liverpool

不歸路黎

兩條都係

會，千祈唔好讀。除非有信心first hon交際能力又好嘅可以諗諗
利申讀緊

咩叫做狗? 呢到叫 CAD monkey
通常D老細都會俾機會你學野, 除非超大firm

細firm就細job, extension 同 refurb 多, 大firm 唔會做呢D

你係英國讀？

不過mup真乞食

提提大家, 尋日HKIA出咗張memo, 以後讀英國RIBA認可學位要做assessment先可以起香港考試, 因為兩地無互認;

詳細:

讀archi點樣令自己少啲係studio 通頂？

求其做，唔好咁完美主義

唔好拖到最後先定design 搞到chur出圖 通頂真係唔係必要

碩士生13k如果房地產公司請唔請？

有咩甘出奇
咪做gp狗 仲要係無得考牌最賤果隻

我由urban studies讀到urban planning，我覺得只要識寫essay，明啲theory就得，所以唔太chur。除非你aim high first 要咪reading咁就另計啦。Design module係chur啲，但係好睇你學校多唔多design module，多就chur 啲。

你係baus?

Sor baus 係咩

你個bachelor都外國讀？

係呀
咁baus即係咩？純粹識多樣野

咁你係邊度讀？

諗住喺hku讀？

咁巴打你GPA肯定好高

我聽啲師兄講十幾二十個人爭一個位喎
因為得hku讀完有牌，所以hku urban studies+cu urban studies+ 外國urban studies已經爭餐懵， 都未計其他ug唔係讀urban studies 既人佢好似收2x個架咋，所以啲師兄姐話如果唔係first/high 2.2 同interview 叻都唔洗諗hku mup

識人讀緊 好似唔使好勁
只要温下interview就入到
同埋佢係地理仔

有啲人讀/做耐左自動波覺得submission前一晚係要通頂

讀完master 前途好唔好

唔錯啊 人工多過undergrad 起碼50%

準備好考一註未呀？

英國part 2 AA留明

樓主幾時開始搵工

利申:下年grad

英國ug 2.2 hon 諗住放棄Archi了

做左一年喇已經
prepare緊part 3

個面嘅返工文化同香港大唔大分別有無瘋狂ot到2046，聽宜家d同學講，AA都係跟頭跟尾，唔特別chur

我以前都係呀，但之後先發現網上d requirement 要2.1以上係假㗎

我係F字頭公司做 covid之前冇一日公司有熄過燈
有時submission都可以o到四五點
我本身條team就細 所以我自己都要manage好多野
最主要佢知香港人3D叻所以我好多3D野做
除左design外其實都有幾多coordination

聽落都幾chur
除開生活費，係英國份人工儲唔儲到錢？

死慳死抵既話儲到一 二百一個月
扣下NI pension council tax visa都可以一個月冇左五份二糧

小弟今年十月過英國讀spatial design related 既master.一路都好有興趣讀archi. 英國條路係咪一定要讀archi ug 先可以讀part two？ 有冇特例係可以直接apply?

我都睇過下 甚本上係冇 不過London Met 有得比你讀一年就有part one.

咁正去睇下先。

我有睇過apprenticeship條路。成個英國得一間大學俾你跟一個 architect做四年野，每個星期返一日學，之反俾個part one你

你係Urban bachelor ?

有冇link睇睇 搵唔到既

完全唔關事嘅bachelor. 讀fine art的

佢係top up bachlor

個人認為讀art比讀planning更archi
好多Bartlett讀MArch UD都係art岀身

有呀我公司好似係有apprenticeship呢樣野
對唔太想讀書搵下錢既人幾好
好似連part 2 3都有

印象中所有人都要有part 1 你所講既人應該唔係讀MArch但係其他course例如B-pro 或者urban/landscape related course

Foster個個apprenticeship scheme啲requirement 好明顯想搵個畫家狂畫sketch 剩做stage1-3咁樣 到岀口咁仔

都唔係既你入得呢度就預左咩野都要做
有part 1 revit好叻會比佢做多d technical野都見過

講緊Bartlett MArch嘅Urban Design啊
UCL part 2一定要你有part1 啦

識人bartlett讀landscape前身係讀econ
最尾拎埋distinction好撚勁

好似新開架喎呢科 今年先第二年？

應該係 太多科而家學校食水好深

真係？而家仲等緊大學通知佢會唔會收我入master 如果真係收我就一於頂硬上
但係我所有module中係design最低分

宜家ucl d master係呃錢

有冇人知hku urban analytics 出黎可以做咩？

想問下HKU Transport policy and planning master 係乜嚟咖？值唔值得讀？出路如何？

不過呢科LI accredited 算係咁啦 英國冇乜top u有開landscape

好似新開 唔知開唔開得成

今年先開架？

係 我有去聽個introduction talk

收唔到風，有冇講下出路，上佢網睇淨係知會教GIS

佢話比行内人讀

咁係你undergrad搵得少

本身讀civil，想讀呢科咪冇機？

你留telegram交流下

樓主有冇報hku?
可唔可以講下interview流程？係咪全英文？

係咪香港所有大學嘅archi都係HKIA，無RIBA？

Riba有認港大中大兩間part 1/part2

當然全英文

英國牌難唔難攞

同埋一樣係Urban Planning Master
香港定英國出路多D

如果去英國讀完master
佢地會唔會請我地D外地人

A字頭嘅講到明唔會幫搞visa